指國安案若判無罪 政治後果難料 陳弘毅：「律政司倘無把握贏勿檢控」

節錄

指國安案若判無罪 政治後果難料
陳弘毅：「律政司倘無把握贏勿檢控」

【全面封殺】

相關新聞：英議員促制裁華官

【本報訊】55名參與或籌辦初選的民主派人士日前被警方以涉嫌顛覆國家政權拘捕，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

《明報》引述陳弘毅指出，在國安法案件中，律政司長是否檢控的決定須十分謹慎，如果有關法律或證據有灰色地帶，疑點利益應歸犯罪嫌疑人；國安法檢控一經作出，被告便會被拘留，一般不能保釋候審。若律政司最終提出檢控，而法院最終裁定被告無罪，其政治後果將難以預料，因此除非律政司長對檢控勝訴有相當把握，否則不應提出檢控。

相關新聞：台港協會：鎮壓成新常態

■陳弘毅認為若案件證據有灰色地帶，疑點利益應歸犯罪嫌疑人。

何俊仁斥京將案件政治化

梁家傑認同陳弘毅的意見，指律政司作為把持檢控工作的關鍵角色，如果有國安法案件被告獲判無罪，律政司須為「呢啲咁兒戲嘅檢控」產生的政治後果負責。但梁家傑慨嘆，現時港府「做錯嘢係冇政治後果呢樣嘢，所以好難講」。

本身為律師的民主黨前主席何俊仁亦認為，律政司作出檢控須經仔細考慮，包括須建立合理證供及評估勝算，惟他指現時濫告問題嚴重，「就算輸都好，都對佢哋冇影響」，相信北京方面早已向特區政府施壓，將所有案件高度政治化，破壞香港的法治精神。

基本法委員會副主任譚惠珠昨日接。。。。。。。。。。。

惟被問到何為非法手段，譚惠珠僅稱因其意圖違法，所有相關行為將被視為非法手段。節目主持其後質疑屬循環論證，譚惠珠即改稱。。。。。。。。。。

何俊仁直斥譚惠珠的說法荒謬，強調根據《基本法》第73條，透過否決法案迫使行政長官辭職屬立法會的職能之一，「35+計劃」完全合法合憲。他指若根據譚惠珠的演繹，國安法與《基本法》將相互牴觸，「咁係咪應該拉晒寫《基本法》嗰班人呀？根本都講唔通」。

張達明：超越對普通法理解

香港大學法律學院首席講師張達明昨日在商台節目指出，是次拘捕行動牽涉國安法第22條，一般理解是須符合組織策劃、涉及行使武力或其他非法手段，及目的為顛覆或阻撓政府運作三個元素才可作出拘捕及檢控。。。。。。。。。

張達明形容，政府的決定已經超越他對普通法的理解範圍，香港現行制度是民主制衡方式，容許反對派「過半數議席」，不認同這樣會阻撓政府職務，「只不過係政治上達到平衡，等施政貼合民意」。

他質疑，警方沒收所有人的旅遊證件，。。。。。。。。。

■梁家傑指若有國安案被告獲判無罪，律政司須為「兒戲檢控」負責。

留名一街都係光復

一定會判有 放心

ON9 全部指定法官
是但一個最後無罪
我幫晒全個公民袋含撚呀

梁家傑指若有國安案被告獲判無罪，律政司須為「兒戲檢控」負責。

訓撚醒未

判案後：“法治最黑暗(第十三次❩的一日！”

佢無講錯啊 如果最終告完判無罪嘅話大波驊肯定要負責啊 不過係要同支共負責即刻仆出嚟上訴咁解啊嘛

即係焗埋個法官落水
我告得你就要判有罪

驚閪咩 捉得就判 判得就要煮撚死佢 100%定罪率 贏晒

佢兩個算係助攻？

有咩政治後果

邊嗰官敢判無罪咪拉佢犯國安法

擺撚到明係啦 港共委任得李運騰做国安法官就證明信得佢過
但佢只不過係批肥佬黎軟禁式嘅保釋唔係判無罪就已經俾班紅衛兵瘋全方位狂批鬥 你估班国安法官唔驚自己都會上身咩

盲嘅都知有罪，判無罪的法官應該會被控國安法。

判你無罪咪發夢啦,重用英式法律諗中共法律依班友係咪on9呀
告唔入咪國家拉上去再審過

佢無份便係串啦

永遠都係最黑暗

無限上訴
dept of Joke 指示法官判刑